\chapter{Die Launenhaftigkeit der Zauberrei}\label{sec:launenhaftezauberrei}

\section{Zufallseffekte}\label{sec:zusatzeffekte}
\begin{enumerate}
	\item Kein weiterer Effekt
	\item Das Wirken des Zaubers löst ein Gewitter aus Amphibien aus, die in einem Umkreis von 10 Meter um den Zauberkundigen herum zu Boden regnen. Allen, die sich in diesem Bereich aufhalten, müssen einen normalen Athletik Wurf schaffen, sonst rutschen sie auf einem Frosch aus und stürzen zu Boden oder werden von besonders großen Lurchen getroffen und erleiden 1d3 Punkte Schaden.
	\item Der Zauberer erleidet einen Malus von -1 auf alle Würfe bis zum nächsten ausruhen.
	\item Es regnet aus heiterm Himmel Asche auf den Zauberwirkenden herab, in einem Umkreis von 10 Meter erhalten alle einen malus von -1 auf Sicht.
	\item Der Tastsinn des Zauberers wird für 1d10 Stunden verbessert, er kann Vibrationen innerhalb eines 10 Meter Radius erspühren.
	\item Dem Zauberer wächst für 1d10 Stunden ein Bart aus Federn.
	\item Der Zauberer kann für die nächste Minute nicht sprechen. Falles er es doch versucht, schweben rosa Bläschen aus seinen Mund.
	\item Nach dem Wirken des Zaubers, schreit der Zauberer für 1d10 Minuten wenn er Sprechen will.
	\item Es erscheint für 1d10 Minuten ein Spiegelbild von dem Zaubrer und Imitiert ihn.
	\item Der Zauberer ist 1d10 Minute lang unsichtbar. 
	\item Nach dem Zauber spricht der Zaubernde 1d10 Minuten lang eine ihm fremde Sprache.
	\item Dem Zauberer fallen bis Mitternacht alle Haare aus.
	\item Die Augen des Zauberers ändern permanent ihre Farbe. Wenn sie einen blauen oder grauen Farbton haben, werden sie dunkelbraun oder umgekehrt. Ein Zauber wie Fluch entfernen kann diesen Effekt beenden.
	\item Der Zauberer muss für diesen Zauberspruch mit seinem Blut Zahlen (Blutmagie)
	\item Der Zauberer ist 1d10 Minuten lang von einem schwachen aber abstoßenden Geruch umgeben. Er erhält -4 auf alle Charisma Würfe.
	\item In den nächsten 1d10 Minuten wachsen, in einem Radius von 10 Metern, alle Pflanzen um den Zauberer.
	\item In den nächsten 1d10 Minuten verdorren, in einem Radius von 10 Metern, alle Pflanzen um den Zauberer.
	\item Für 1d10 Stunden kann der Zauberer nichts mehr riechen.
	\item Der Zauberer muss den restlichen Tag bei jedem Wort mit "s" zischen wie eine Schlange.
	\item Die Nase des Zauberers leuchtet für 1d10 Stunden rot.
	\item Ein magischer Gegenstand im umkreis von 10 Metern verschwindet für 1d10 Stunden.
	\item Pilze sprießen in einem Radius von 5 Metern um den Zaubrer und verschwinden nach 1d10 Minuten. Wenn einer der Pilze gegessen wird muss ein normaler Konstitutionswurf geschafft werden. Bei einem fehlschlag erleidet der Konsument 1d10/2 Schaden, bei erfolg erhält er 1d20/2 Leben.
	\item Die Füße des Zauberers sinken in den Boden und machen ihn für 1d10 Minuten unbeweglich. Dies hat keine Auswirkung, wenn der Zauberer beim Wirken des Zaubers nicht auf dem Boden steht.
	\item Es erscheint, über dem Kopf des Magiers, in einem 10 Meter Radius Wasser das alle durchnässt.
	\item Bis zum ende des Tages muss alles was der Zauberer sagt sich reimen. Falls dies nicht der fall ist, erleidet er jedes mal 1d3 Schaden.
	\item Eine zufällige Person im 10 Meter Umkreis wächst 1d10*10 cm in die Höhe. Bis zum ende des Tages hat er wieder seine normale Größe.
	\item In den nächsten 1d10 Stunde kann der Zauberer nicht lesen, da alle Buchstaben durcheinander erschienen.
	\item Der Zauberer kann 1d10 Stunden lang nur mit Tieren sprechen
	\item Die Erscheinung des Zauberers wirkt dreckig und bringt einen malus von -1 auf Charismawürfe, bis er sich reinigt.
	\item Eine zufällige Person im 10 Meter Umkreis schrumpft 1d10*10 cm in der Höhe. Bis zum ende des Tages hat er wieder seine normale Größe.
	\item In den nächsten 1d10 Stunden wechselt eine zufällige Person in 10 Metern umkreis das Geschlecht.
	\item Die Kraft der Magie ist stark. Für den nächsten Zauber bekommt der Zauberer +2 auf alle Zauberwürfe.
	\item Ein lebloses Objekt innerhalb von 10 Metern wird für 1d10 Minuten zum leben erweckt.
	\item Bis zum ende des Tages wechselt der Hautton des Zauberers alle 30 Minuten seine Farbe durch das Spektrum des Regenbogens
	\item Dem Zauberer wächst für 1d10 Stunden ein drittes Auge auf der Stirn, er bekommt einen Bonus von +2 Auf Wahrnehmungsproben.
	\item Der Zauberer wird 1d10 Meter vorwärts Teleportiert. Er kann dadurch nicht in den Tod stürzen.
	\item Eine zufällige Person in 10 Metern wird für 1d10 Stunden betrunken.
	\item Eine für den Ort passende Kreatur erscheint und ist bei 1-5 freundlich gegenüber dem Zauberer oder bei 6-10 aggressiv gegenüber ihm.
	\item Dem Zauberer wachsen für 1d10 Stunden Kiemen.
	\item Bis zum ende des Tages erscheint neben dem Zauberer ein Phantomross.
\end{enumerate}

\section{Patzertabelle}\label{sec:patzertabelle}
\begin{enumerate}
	\item Das Geld das der Zauberer bei sich trägt wird halbiert.
	\item Sie verlieren die Fähigkeit zu hören für 1 Tag.
	\item Sie befinden sich eine Stunde lang im Zentrum einer Sphäre die sämtliches LIcht verschluckt.
	\item Alle Zauber der nächsten 1d10 Stunden verkehren sich in gegenteil.
	\item Der Zauberer wird zu einem Lichtball und blende alles im Umkreis von 10 Metern für 1d10 Runden. Der Malus für geblendete beträgt -4.
	\item Eine schreckliche Vision von seinem eigenen Tod wird dem Zauberer gezeigt. Er bekommt einen Aspekt Angst vor xxx.
	\item Alle Speisen und Getränke innerhalb von 10 Metern Radius verderben.
	\item Der nächste Zauber schlägt automatisch fehl.
	\item Ein Feuerball explodiert neben dem Zauberer. Er und alle in einem 10 Meter Radius bekommen 1d10 Schaden oder halb so viel wenn sie einen schweren Akrobatik Wurf schaffen.
	\item Der Zauberer verliert bis zum ende des Tages seine magische Kraft.
	\item Ein zufälliger Gegenstand wird "Lebendig" er kann per Gedankenübertragung Sprechen.
	\item Der Zauberer fällt in eine andere Dimension und kommt erst in 1d10 Stunden zurück.
	\item Bis zu 3 Personen innerhalb von 20 Metern erleiden 1d10 Schaden durch einen Kettenblitz.
	\item Bis zum ende des Tages trifft jeder Zauber ein zufälliges Ziel.
	\item Der Zauberer wird sofort Ohnmächtig.
	\item Bis zum ende des Tages verwandelt sich der Zauberer in ein Stofftier. Er kann weder Sprechen noch sich bewegen.
	\item Alle Haare fallen dauerhaft aus. Dies betrifft alle in einem Umkreis von 10 Metern.
	\item Der Zauberer vergisst permanent alles über eine Person in der Gruppe.
	\item Alle innerhalb von 10 Metern erhalten einen Malus von -2 auf alle Angriffe bis zum ende des Tages.
	\item Würfel 2 mal auf dies Tabelle, beide Effekte treten auf.
\end{enumerate}